﻿ OK !
Ông bố đọc tin , nóng bừng mặt_mũi bấm tin nhắn : “ Lần sau trả_lời bố cho đàng_hoàng nghe không ! ” . Tin nhắn trả_lời : “ OK ! Bố ! ”
Bó_tay , hết thuốc chữa . Ông bố hầm_hừ : “ Lát nữa về nhà tao sẽ làm_việc với mày , cái thằng hỗn_láo ạ ” . Nhưng khi hai bố_con đối_diện , ông bố lại “ bó_tay ” lần thứ_hai . “ Thưa bố ! Không phải con láo đâu ạ ! Lúc nãy ở ngoài phố chạy xe_con không_thể nhắn_tin dài , đầy_đủ , con nói gọn để bố hiểu là được . Bố tha lỗi … ”
Ra là thế ! Ngôn_ngữ của tin nhắn , ngôn_ngữ của đám 8X , ngôn_ngữ của thế_hệ Rock , Hiphop ngắn_gọn thế đấy . Còn khi trò_chuyện trực_tiếp nó vẫn thưa_gửi đàng_hoàng kia_mà . Ông bố vỗ vai thằng con và buột_miệng : “ OK ! ”
2 . Bà_mẹ đọc nhật_ký rơi ra từ kệ sách của đứa con_gái 17 tuổi . Tiếng_Việt mà như tiếng Tây , bà đọc mà nhíu mày , bóp_trán đổ cả mồ_hôi . “ Con mình có vụ gì tai_hại à ? ” - Ông chồng giật_thót người hỏi_vợ . “ Không ! Chỉ có cái em vừa đọc vừa_phải dịch từ tiếng Việt … sang tiếng Việt đây ! Mệt wá ! ”
A_ha ! Bà_mẹ không hề nhận ra cái câu cuối_cùng của mình mang tính thán_từ cũng đã xài luôn ngôn_ngữ của bọn trẻ hôm_nay : “ mệt wá ! ” , còn ông bố thì thở_dài “ thui rùi ! ” .
3 . Những thế_hệ khác_nhau đang ở chung một mái nhà . Nhiều “ đồng_sàng_dị_mộng ” đã xảy_ra . “ Này ! Tại_sao tôi thấy bông_tai trong ngăn bàn học của thằng X , của đứa nào ? Đã có bồ_bịch rồi à ? Nó mới chỉ lớp 12 … Ông coi lại thằng con ông và làm_việc với nó kẻo muộn ” - bà vợ thất_thanh kêu lên với chồng .
Hóa_ra chẳng phải “ bồ_bịch ” gì cả , thằng con chỉ vào … lỗ tai của mình : “ Của con mà ! Nhưng con đâu có đeo bông_tai khi đi học … ” . “ Thế mấy lọ sơn móng tay màu đen là của đứa nào ? ” . “ Của con đấy ! Thỉnh_thoảng sơn một_tí khi con đi chơi Rock với lũ bạn , ban_nhạc của con đấy mà ! ”
Ông bố , bà_mẹ “ bó_tay ” bởi lẽ thằng con 18 tuổi học_hành rất khá , không sa vào tệ_nạn hút_xách , nó chỉ mê Rock mà dân Rocker thì phụ_liệu đi kèm trông kinh_dị lắm . Còn chưa tìm ra lời để càu_nhàu thằng con , nó đã tót lên lầu : “ Bye ! Bố ” .
4 . Những bức hình cũ tìm được trong album bỏ quên đã lâu . Thằng con chỉ một gã thanh_niên áo hoa_hòe_hoa_sói , tóc dài tới lưng , quần ống loe , mắt_kính ốp đen_trắng to_tướng hỏi : “ Bố đấy à ? ” . Ông bố gãi đầu : “ Ờ ! Hối đó mới 17 tuổi đấy mà ! ” . “ Bằng tụi con bây_giờ chứ gì ! ” thằng nhóc hào_hứng góp chuyện . “ Hồi đó bố cũng “ quậy ” dữ há ! Ông_bà nội có uýnh bố không ? ” Ông bố ngả_lưng ra ghế , cả một thời trai_trẻ hiện về , “ cũng có chớ , ông nội xách tai , lấy kéo xén quần loe của bố hoài , xén cái này bố sắm cái khác … ”
Câu_chuyện lan_man hấp_dẫn kéo đến tận giờ cơm . Thằng con đứng_dậy : “ Thôi ra ăn cơm đi bố , mẹ gọi rồi kìa ! ”
Như vô_thức , ông bố trả_lời : “ OK ! ” .
Theo Khám_Phá
